{
    "results": [
      {
        "question": "你在海上駕船時發現右圖的船在你左舷前2 前，而你們的羅經方位保持不變，你應",
        "id": "84",
        "hasPic": "84",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航速及航向，並發出五短聲警告",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲轉左",
          "響一短聲轉右",
          "響三短聲及減速"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘在藍塘海峽執行領港任務的機動船隻，在霧中停在水面時。須每隔不超過兩分鐘發出：",
        "id": "165",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發出兩長四短聲",
        "incorrect_answers": [
          "發出一長四短聲",
          "發出一長一短聲",
          "發出一長兩短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖旗號表示",
        "id": "210",
        "hasPic": "210",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "遇難船",
        "incorrect_answers": [
          "操縱能力受限制船",
          "需要協助之船隻",
          "(a) 及 (c)"
        ]
      },
      {
        "question": "根據國際海上避碰規則第27條(失控船隻或操縱能力受限制的船隻)，什麼長度的船隻無須顯示本條訂明的燈號和號型？",
        "id": "284",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "小於12米",
        "incorrect_answers": [
          "小於7米",
          "小於20米",
          "小於50米"
        ]
      },
      {
        "question": "如無海事處處長批准，赤鱲角機場的那個區域不能進入？",
        "id": "331",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1, 2, 3, 4區",
        "incorrect_answers": [
          "5, 6區",
          "5, 6, 7, 8區",
          "7, 8區"
        ]
      },
      {
        "question": "在一艘在海上以全速前進的機動船上，你看見這號燈在你船頭左舷三點位，羅經方位不變。正確的行動應是：",
        "id": "1066",
        "hasPic": "1066",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲號，轉航向右遠離該船",
        "incorrect_answers": [
          "保持航速及航向",
          "加速經過他船的船頭。",
          "發出五短聲號引起其注意"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻是應該逆流駛向碼頭靠泊的，因為:",
        "id": "1663",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "水流令船隻更易受到控制。",
        "incorrect_answers": [
          "水流令船的主機更容易受到操控。",
          "節省燃油。",
          "水流會將船隻推向碼頭 。"
        ]
      },
      {
        "question": "當兩艘機動船交叉相遇而涉及碰撞危險時。你是一艘有直航權的船隻，發 現另外一艘船已經給你讓路，你要採取甚麽行動呢?",
        "id": "1674",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向和航速。",
        "incorrect_answers": [
          "嚮五短促笛號表示懷疑。",
          "停船。",
          "嚮兩短笛號，轉航向左。"
        ]
      },
      {
        "question": "在能見度低的情況下，一艘前進中的帆船，應響的霧號是，每隔不超過兩 分鐘發出:",
        "id": "1678",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一長兩短聲號。",
        "incorrect_answers": [
          "兩短一長聲號。",
          "兩長一短聲號。",
          "以上答案皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "這個海圖符號表示為:",
        "id": "1690",
        "hasPic": "1690",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "危險線。",
        "incorrect_answers": [
          "一個卸泥區。",
          "危險石塊。",
          "危險暗礁(深度不明)。"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛一艘機動船在海上，看見這些燈號在左舷30度的方向，羅經方位沒有顯著變更和距離漸近。正確的行動是:",
        "id": "1691",
        "hasPic": "1691",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "立即停船。",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲號,轉航向左。",
          "加速從它船頭通過。",
          "響一長聲號以警告該船。"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船是一艘右轉單螺旋漿的船隻將會在沒有風和水流的情况下靠泊碼頭，你會選擇下列那種方法靠泊才可以利用螺旋藥的横推力:",
        "id": "1692",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "左舷靠泊碼頭。",
        "incorrect_answers": [
          "船頭靠泊碼頭。",
          "船尾靠泊碼頭。",
          "右舷靠泊碼頭。"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛一艘機動船在海上，看見這艘船在船頭左舷一點位，方位不變，距離逐漸接近，你會:",
        "id": "1693",
        "hasPic": "1693",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲號,並轉航向左。",
        "incorrect_answers": [
          "響一長聲號警告該船。",
          "響五短聲號引起該船注意。",
          "保持航向及航速。"
        ]
      },
      {
        "question": "在海上保持適當瞭望最主要目的是:",
        "id": "1696",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "對局面和碰撞危險作出全面評估。",
        "incorrect_answers": [
          "找出在附近水域的任何漂浮物。",
          "找出在附近水域的助航設備如燈標或浮標。",
          "找出附近水域的能見度。"
        ]
      },
      {
        "question": "你在一艘在航中的機動船上，看見這些燈號在你船頭右舷五點位，距離約1海里。你應:",
        "id": "1698",
        "hasPic": "1698",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向和航速,小心觀察該船直至遠離。",
        "incorrect_answers": [
          "停船並以相反航向行駛。",
          "發出一短聲號和轉航向右。",
          "發出兩短聲號和轉航向左。"
        ]
      },
      {
        "question": "哪一類滅火筒適用於電器所導致的火災?",
        "id": "1699",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "A和B。",
        "incorrect_answers": [
          "乾粉。",
          "二氧化碳。",
          "以上答案皆不是。"
        ]
      },
      {
        "question": "當駕駛一艘機動船在海上，你看見這些燈號在你船的右舷兩點位的方向而且方位不變，你會:",
        "id": "1700",
        "hasPic": "1700",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲號,轉航向右。",
        "incorrect_answers": [
          "響一長聲號以警告該船。",
          "保持航速及航向,響五短聲號以上引起對方注意。",
          "響兩長聲號以警告該船。"
        ]
      },
      {
        "question": "船的羅經航向為(40°)，從船上的自差表查得這航向的自差為2°(東)，已知磁差為2°(西)。你會用甚麼真航向繪畫在海圖上?",
        "id": "1701",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "040 度。",
        "incorrect_answers": [
          " 038度。",
          "044度。",
          "042度。"
        ]
      },
      {
        "question": "在能見度受到限制時，船舶的安全速度決定於下列那個因素:",
        "id": "1702",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "船隻的大小。",
          "視乎船長的經驗。",
          "B和A"
        ]
      },
      {
        "question": "在濃霧中航行時，聽到一長聲的汽笛信號來自船首右舷方向，你應: ",
        "id": "1704",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "立即減低船速。",
        "incorrect_answers": [
          "立即發出一短聲號並向右轉。",
          "立即發出兩短聲號並向左轉。",
          "立即發出三短聲號並倒車。"
        ]
      },
      {
        "question": "航行中的拖船，在停止及不再前進時，應發出的霧號是:",
        "id": "1707",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是。",
        "incorrect_answers": [
          "每隔不超過兩分鐘,響兩長聲號。",
          "每分鐘響兩短一長聲號。",
          "每隔不超過兩分鐘一短一長及一短聲號。"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘船在狹窄水道中航行並打算在另一艘船的右邊追越時，她應該發出甚麼聲號?",
        "id": "1708",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "兩長聲號,接著發出一短聲號。",
        "incorrect_answers": [
          "一長聲號,接著發出一短聲號。",
          "兩短聲號,接著發出一長聲號。",
          "一短聲號。"
        ]
      },
      {
        "question": "在一艘以真航向070行駛的船上你看見這個浮標在你船的正前方。你:",
        "id": "1709",
        "hasPic": "1709",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "應保持這浮標在船的左舷駛過。",
        "incorrect_answers": [
          "應停船和確定你的船位。",
          "如看見附近沒有其他船隻,可保持浮標在你船的任何一舷駛過。",
          "應保持這浮標在船的右舷駛過。"
        ]
      },
      {
        "question": "你收到報告有人從船尾墮海，你會首先採取甚麼行動來標示他她的位置?",
        "id": "1711",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "拋下救生圈。",
        "incorrect_answers": [
          "派出一個繫著繩的泳手落水。",
          "召警協助。",
          "派出一個精於游泳的泳手落水。"
        ]
      },
      {
        "question": "下列哪些岸上物體適合用作觀測重疊方位? 1. 一座山與一間煉油廠成一直線。 2. 一支煙囪與一座雷達塔成一直線。 3. 一座燈塔與顯眼的山峰成一直線, 4. 一座橋與一間船廠成一直線。",
        "id": "1713",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2 和 3。",
        "incorrect_answers": [
          "1 和 4。",
          " 3 和 4。",
          "2 和 4。"
        ]
      },
      {
        "question": "你船的航向為南東南(SSE),船上有一乘客墮海，在安全情况下你應該駕駛甚麼航向來搜索該名堕海乘客?",
        "id": "1714",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "北西北 (NNW)",
        "incorrect_answers": [
          "南西南 (SSW)",
          "西南(SW)",
          "以上答案皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "當你與顯示這些號燈的船隻對遇時，你會採取什麼行動?",
        "id": "1716",
        "hasPic": "1716",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "它是一艘在航中的機動船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
        "incorrect_answers": [
          "它是一艘在航中從事領港任務的船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
          "它是一艘在航中從事拖曳任務的船隻,我會響1短號,向右改變航向。",
          "以上答案皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "在遊樂船上救生設備的擺放位置一定要:",
        "id": "1718",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "可供即時使用及放在易於取用的位置。",
        "incorrect_answers": [
          "放在座位下的容器裏。",
          "分佈在船的兩舷。",
          "按照船長的要求而定。"
        ]
      },
      {
        "question": "哪一種情況下的船隻不應使用政府(公眾)碼頭:",
        "id": "1720",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "C和 A。",
        "incorrect_answers": [
          "靠泊碼頭等候乘客之船隻。",
          "上落乘客和行李的船隻。",
          "上落貨物的船隻。"
        ]
      },
      {
        "question": "當你聽到一艘海事處船隻發出一短一長及兩短的聲音訊號時，這表示:",
        "id": "1721",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆不是。",
        "incorrect_answers": [
          "該海事船處船企圖在你左舷追越。",
          "你應與該船通訊。",
          "該海事處船要求立即援助。"
        ]
      },
      {
        "question": "下列哪些意外一定要向海事處作出書面報告?",
        "id": "1723",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆是。",
        "incorrect_answers": [
          "船上發生火警。",
          "船隻與港口設施碰撞。",
          "船上有人墮海失蹤。"
        ]
      },
      {
        "question": "在受風力影響的情況下",
        "id": "1731",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "當船停定時，風向與船身成90度角",
        "incorrect_answers": [
          "當船停定時，風從四方八面吹來",
          "當船停定時，風從船頭的方向吹來",
          "當船停定時，風從船尾的方向吹來"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻繫泊在擠迫水域内的浮泡上，當颱風快要來臨時，你應採取甚麼預防措施？",
        "id": "1732",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "B和A",
        "incorrect_answers": [
          "檢查主機，確保它能啟動。",
          "將纜繩加倍。",
          "使用較長的纜繩來繫泊。"
        ]
      },
      {
        "question": "下列那些訊號可用作海上遇險求救？ 1. 白色煙霧訊號。 2. 在船上發出火焰。 3. 連續不斷鳴響鳴汽笛。 4. 垂直懸掛三個黑球。",
        "id": "1733",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "2 和 3",
        "incorrect_answers": [
          "1 和 2",
          "1 ,2 ,3 和 4",
          "1 ,2 和 3"
        ]
      },
      {
        "question": "對於遊樂船操作人的責任，下列哪項陳述屬實？",
        "id": "1744",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上答案皆是",
        "incorrect_answers": [
          "確保船隻狀况適航。",
          "確保所有維修和保養工作都有詳細記錄。",
          "確保船員有知識和能力應付突發事故。"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船隻是繫泊在擠迫水域內的浮泡上，當颱風快要來臨時，你應採取甚麼預防措施？",
        "id": "1745",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "船旁放置多幾個碰撞墊。",
        "incorrect_answers": [
          "將甲板上的去水孔封敝。",
          "在船尾下錨。",
          "使用較長的纜繩來繫泊。"
        ]
      },
      {
        "question": "收聽船隻航行監察中心指定的甚高頻無線電話頻道，你可以獲取其麼信息？",
        "id": "1746",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "B和C",
        "incorrect_answers": [
          "香港商船公告",
          "能見度報告",
          "航行安全通告"
        ]
      },
      {
        "question": "下列那些因素決定波浪的高度？",
        "id": "1747",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "風速。",
        "incorrect_answers": [
          "濕度。",
          "氣壓。",
          "B和C"
        ]
      },
      {
        "question": "你的船隻在淺水區航行時，因失去船舵而不能控制船隻。你會首先採取什麼行動？陳採取上述行動的理由。",
        "id": "1748",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "立即下錨。防止船隻擱淺。",
        "incorrect_answers": [
          "全速後退。遠離淺水區。",
          "關掉引擎並懸掛失控船信號。警告任何接近的船隻。",
          "發出遇險訊號。要求附近船隻提供立即援助。"
        ]
      },
      {
        "question": "在晚上，你的船以羅經航向275°行駛，你看見一個浮標在你正船頭發出連續甚快閃的白色閃光(大约每分鐘閃光100次)。你會採取甚麼行動？",
        "id": "1749",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "轉航向右，使浮標在船隻的左舷通過。",
        "incorrect_answers": [
          "停船。向航行監察中心請示。",
          "如沒有其他船隻，可在你船的任何一舷駛過。",
          "轉航向左而駛過它。"
        ]
      }
    ]
  }